避答有否申報出售DTZ股份 梁：交信託人負責

避答有否申報出售DTZ股份
梁：交信託人負責

港聞

【本報訊】特首梁振英被揭私通民建聯周浩鼎修改立法會調查UGL事件專責委員會文件後，有學者及網媒質疑梁於任內曾出售DTZ日本股份但無申報。梁振英昨首次回應事件，一改之前嚴辭反駁態度，只說一切交由信託人負責，又稱會根據制度申報。有專責委員會成員稱梁的態度顯示有關問題要深入追查。
記者：呂浩然

梁振英與周浩鼎私通一事曝光後，梁連日來以捍衞其權益，不斷高調口誅筆伐專責委員會委員梁繼昌。港大法律學者張達明在梁的社交網站發文，質疑梁申報利益問題，《眾新聞》董事劉進圖撰文，質疑梁在任內曾出售DTZ日本股份，或涉與UGL有後續協議，當中涉未有申報利益，梁一直未有正面回應。
梁振英昨離港赴京，出席《基本法》研討會，他在機場被問到是否知悉DTZ日本已全部賣盤、有否出售手持的DTZ日本股份，梁振英未有如之前批梁繼昌般全面反駁有關指控，亦未有正面交代有否出售股份，只說「我交給了我的信託人負責處理」，至於有否申報有關事宜，梁亦拒正面交代，只說「我根據所有需要申報的情況，根據制度來申報的」。即使記者再不斷追問梁有否作出申報，梁亦拒正面交代，僅籠統地說「根據制度申報」。

林卓廷︰態度迴避要追查

專責委員會委員之一的民主黨林卓廷認為，梁振英顯然在迴避有關問題，反映梁振英是否出售了DTZ日本股份的問題值得深入調查，尤其梁振英私通周浩鼎意圖刪除調查範圍，旨在令梁與UGL其他協議不在調查範圍內，「佢咁緊張要刪除嗰啲內容，我哋更要追查落去」。
林卓廷又表示，梁振英與UGL的協議本來就應該申報，只是梁辯稱為「黃金握手」而不用申報，故梁振英「日本嗰個權益攞到嘅話，梗係要申報」，因為根據行政會議的規定，所有受薪工作都要申報。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

身有屎?

話人梁繼昌唔答問題，話人就叻

身有屎

份協議分日本DTZ股份比你
而家日本DTZ比人全資擁有
咁撚樣都唔關你事？

d 5毛推其他post

語癌偽術

問A答B
之後再問就話答左

屌，又沉底

世界級